大家有無諗過求un出維和部隊

而家警察咁既狀態
大家又唔相信中國同香港政府既情況下
有無方法可以叫un出維和部隊來維持秩序？
雖然佢地多素會去無政府狀態既國家維持秩序
但香港情況咁特殊 有無機會做到呢

聯合國維和部隊，指由大會或聯合國安全理事會至少需九票贊成（必須包括五個常任理事國）核准部署並決定其任務授權的部隊

已經收得皮

唔太可行
UNSC設計入面，中國有否決權

比較可行係請美國提上UNGA
口頭請各國發言
但坦白講，中國係第三世界幾受歡迎
就算推上UNGA，有機會我地會比啲非洲國家話打得好

可能un維和部隊最有用係因為佢地講英文

中國會响聯合國安理會投反對票
聯合國維和部隊就無法出動
現階段只能等待個別國家出軍隊做人道支援
但係其他國家有呢個決定就牽涉佢哋國家嘅軍費開支
觀乎現時各國嘅經濟狀態，概率極低